# Инструкция по эксплуатации
Для использования Mindshot вам понадобятся утилиты из [вот этого архива](mindshot_desktop.tar.gz) и `ruby`.

## Начальная настройка
Запустите скрипт `initialize_folder.sh`. Он создаст папку с настройками по адресу `~/.config/mindshot`. В файле `email` без лишних пробелов укажите свой e-mail, указанный при регистрации на сайте, `token` --- ключ, указанный в строке "Access token" в ваших настройках на сайте. В файле `send_content_path` замените `localhost:3000` на адрес сайте, по которому размещен Mindshot. 

## Создание папки для новой записи
Запустите скрипт `initialize_folder.rb` (возможно, понадобится запустить его непосредственно с помощью `ruby`: `ruby initialize_folder.rb`). В результате будет создана временная папка в папке `/tmp`, а её путь --- прописан в `/tmp/mindshot.path`. 

## Редактирование записи
Редактирование записи происходит путем редактирования содержимого папки, указанной в предыдущем пункте. Весь текст записи необходимо поместить в файл `tex.tex`, все изображения, которые будут вставляться в запись --- в папку `figures`. Для удобства редактирования присутствуют следующие скрипты: 

#### `edit_tex.sh`
Этот скрипт запускает редактирование записи с помощью редактора `vim` в терминале, в котором вы запускаете этот скрипт. Вариант `edit_tex_newwindow.sh` открывает редактирование в новом окне --- этот вариант удобно "повесить" на какую-нибудь горячую клавишу. 

#### `screenshot.sh` 
С помощью утилиты `scrot` (проверьте её наличие) запускает процесс снимка области экрана. Для завершения скриншота выберите область на экране. сделанный скриншот будет помещен в папку `figures`, а в буфер обмена будет скопирована строка вида `\cImg{0.85}{2017-08-14-174851_4480x1440_scrot}{#@caption@#}{#@label@#}`, которая служит для вставки полученного скриншота в запись.

#### `use_image.sh` ,  `use_last_image_in_path.sh`
Первая --- принимает в качестве аргумента путь к картинке, вторая - путь к папке, в которой она выберет последний по времени файл. Затем полученное изображение будет скопировано в папку `figures`, и в буфер обмена аналогично скриншоту будет скопирована строка для вставки изображения в запись. 

## Отправка записи
Отправка записи на сайт осуществляется в виде архива `.tar.gz`. Для этого используются два скрипта: `pack_content.sh` пакует, а `send_content.sh`, соответственно, отправляет запись на сайт. 


